%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Awesome Cover Letter
% XeLaTeX Template
% Version 1.3 (30/3/2020)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original authors:
% Claud D. Park (posquit0.bj@gmail.com)
% Lars Richter (mail@ayeks.de)
% With modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important note:
% This template must be compiled with XeLaTeX, the below lines will ensure this
%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv} % A4 paper size by default, use 'letterpaper' for US letter

\geometry{left=2cm, top=1.5cm, right=2cm, bottom=2cm, footskip=.5cm} % Configure page margins with geometry
 
\fontdir[fonts/] % Specify the location of the included fonts

% Color for highlights
\colorlet{awesome}{awesome-skyblue} % Default colors include: awesome-emerald, awesome-skyblue, awesome-red, awesome-pink, awesome-orange, awesome-nephritis, awesome-concrete, awesome-darknight
%\definecolor{awesome}{HTML}{CA63A8} % Uncomment if you would like to specify your own color

% Colors for text - uncomment and modify
%\definecolor{darktext}{HTML}{414141}
%\definecolor{text}{HTML}{414141}
%\definecolor{graytext}{HTML}{414141}
%\definecolor{lighttext}{HTML}{414141}

\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad} % If you would like to change the social information separator from a pipe (|) to something else

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL INFORMATION
%	Comment any of the lines below if they are not required
%----------------------------------------------------------------------------------------

\name{Manoel}{Da Ponte}
\address{Avenue Emmanuel Maignan, Toulouse, France}
\mobile{(+33) 6 82 69 71 32}

\email{daponte.manoel@gmail.com}
%\homepage{www.example.com}
%\github{username}
%\linkedin{username}
%\skype{username}
%\stackoverflow{SOid}{SOname}
%\twitter{@username}
\extrainfo{Permis B + véhicule}

\position{Ingénieur Data Scientist} % Your expertise/fields
\quote{Spécialisé dans le traitement de données (image, texte, son, numérique) de leur collection à leur utilisation dans la prise de décision} % A quote or statement

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	RECIPIENT/POSITION/LETTER INFORMATION
%	All of the below lines must be filled out
%----------------------------------------------------------------------------------------

\recipient{Service des Ressources Humaines}{Nom de l'Entreprise\\Adresse de l'Entreprise\\Code Postal, Ville} % The company being applied to

\letterdate{\today} % The date on the letter, default is the date of compilation

\lettertitle{Candidature au poste d'Ingénieur Data Scientist} % The title of the letter

\letteropening{Madame, Monsieur,} % How the letter is opened

\letterclosing{Je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, l'expression de mes salutations distinguées.} % How the letter is closed

\letterenclosure[Pièces jointes]{Curriculum Vitae} % Any enclosures with the letter

\makecvfooter{\today}{Manoel Da Ponte~~~·~~~Lettre de Motivation}{} % Specify the letter footer with 3 arguments: (<left>, <center>, <right>), leave any of these blank if they are not needed
  
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\makecvheader % Print the header

\makelettertitle % Print the title

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{cvletter}

%------------------------------------------------

\lettersection{Objet de ma candidature}

Actuellement étudiant en Master Statistiques et Informatique Décisionnelle, je suis à la recherche d'une opportunité dans le domaine de la Data Science où je pourrai mettre à profit mes compétences en traitement et analyse de données. Avec plus de deux ans d'expérience professionnelle dans le domaine, je suis convaincu de pouvoir apporter une contribution significative à votre équipe.

%------------------------------------------------

\lettersection{Mes compétences et expériences}

Au cours de mon parcours, j'ai acquis une solide expertise en Python, R, SQL et diverses technologies de data science. Mon alternance actuelle chez CGI m'a permis de travailler sur la création et l'intégration d'un Chat Bot dans une application de gestion des ressources humaines, renforçant ainsi mes compétences en NLP et en développement d'applications intelligentes.

Mes expériences précédentes chez Capgemini et Sopra Stéria m'ont formé à la détection d'anomalies, aux prédictions algorithmiques et au déploiement d'outils d'analyse. J'ai également participé à des compétitions Kaggle, notamment sur des problématiques de classification et de traitement équitable des données (fairness).

%------------------------------------------------

\lettersection{Ma motivation}

Je suis particulièrement attiré par [mentionner ici un aspect spécifique de l'entreprise ou du poste] car cela correspond parfaitement à mon projet professionnel de développer des solutions data innovantes et éthiques. Personne motivée et disciplinée, je trouve de la joie à collaborer avec les autres et j'apprécie les environnements de travail dynamiques où l'apprentissage continu est valorisé.

%------------------------------------------------

\end{cvletter}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\makeletterclosing % Print the signature and enclosures

\end{document}